姆努欽警告中國不要對人民幣進行競爭性貶值

姆努欽警告中國不要對人民幣進行競爭性貶值

美國財政部長警告中國，在兩國就經濟關係爭吵不休、並捲入一場不斷升級的貿易戰之際，不要對人民幣進行競爭性貶值。

史蒂芬•姆努欽(Steven Mnuchin)在接受英國《金融時報》採訪時表示，美國財政部「非常仔細地」監控著匯率問題，並指出，今年以來人民幣已「大幅」下跌。他接著說，他希望在貿易談判過程中跟中國政府討論人民幣匯率問題。

他承認，人民幣下跌背後有幾個推動因素，包括中國自身的經濟問題。

他在20國集團(G20)、國際貨幣基金組織(IMF)和世界銀行(World Bank)在印尼巴厘島舉行會議前表示：「在審視貿易問題時，我們無疑希望確保中國不會進行競爭性貶值。」

在岸人民幣匯率較今年3月底的高點已下跌10.9%，至1美元兌6.9213元人民幣。投資者和分析師擔心，人民幣兌美元匯率正接近7這個重要心理關口，那將是自2008年以來的最低水平。

由於中美貿易戰、中國經濟增長放緩以及美元走強加劇了更廣泛的新興市場拋售，人民幣今年承受了壓力。

「今年以來，人民幣大幅貶值。我們期待與他們討論的因素有很多，」姆欽表示。「其中一個因素與他們自身的經濟問題以及中國經濟的發展有關。

美國財政部定於本月發布有關匯率問題的定期報告，該報告將因其對人民幣走勢的分析而受到密切關注。儘管美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)耀武揚威，但美國財政部一直避免在報告中正式指責中國政府操縱匯率。

姆努欽拒絕討論即將發布的報告，僅僅表示，他預計報告將很快發布。他也沒有特別提到匯率操縱。

姆努欽表示，除了被中國直接瞄準的特定本地市場（如緬因州的龍蝦行業，以及波旁威士忌行業）以外，他沒有看到貿易戰對美國經濟造成損害的跡象。

姆努欽強調了華盛頓貿易領域其它方面的積極進展，包括美國、墨西哥和加拿大之間的新協議，以及修訂後的美韓貿易協議。他表示：「如果我們成功地與歐盟和日本達成協議，那麼，美國經濟在所有這些方面都將具有持續優勢。」

老母陰 個譯名咁鳩核突

貶值啦一於 萬劫不復

美金強到咁 唔通全世界新興貨幣跌都係操控咩 老美啲心態都變態既 , 你地勁哂 , 人地就一定要弱到貼地跪起地下含你地條撚先叫正常？ 邊班撚樣搞個金融海嘯出嚟呀

你讀寫障礙？

吹丫，打美國丫笨